<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet href="Domeintabellen.xslt" type="text/xsl"?><sikb.lookup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" versie="14.3.0" datum="2020-06-26"><sikb.besluit_c categorie="Besluit" versie="2.2.0" datum="2003-09-01"><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>1</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat op de locatie geen vervolgactie (onderzoek of administratieve nazorg) noodzakelijk is. Dit besluit verwijst niet naar een Wbb-artikel</omschrijving><waarde>Geen vervolg (geen adm Nazorg)</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>2</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat op de locatie een oriënterend onderzoek uitgevoerd moet worden om de aard en ernst van de (mogelijke) verontreiniging vast te stellen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>OO uitvoeren</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>3</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat op de locatie een nader onderzoek uitgevoerd moet worden om de omvang en ernst van de vastgestelde verontreiniging te bepalen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>NO uitvoeren</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>4</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat op de locatie een saneringsonderzoek uitgevoerd moet worden om een aantal saneringsvarianten tegen elkaar af te wegen en voorkeursvariant vast te stellen voor de sanering van de verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>SO uitvoeren</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>5</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat voor de vastgestelde verontreiniging op de locatie een saneringsplan moet worden opgesteld. In het plan wordt een saneringsvariant uitgewerkt. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>SP opstellen</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>6</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat voor de vastgestelde verontreiniging op de locatie een bestek moet worden opgesteld waarin de uit te voeren werkzaamheden om de verontreiniging te saneren worden gespecificeerd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>Bestek opstellen</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>7</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit een bevel aan een derde gegeven om tot vervolgactie over te gaan. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 43</omschrijving><waarde>Bevel vervolgactie</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>8</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven een afkoopregeling te treffen met een derde. De derde betaalt (een deel van) de kosten, waarna het bevoegde gezag de uitvoering van onderzoek en/of sanering op zicht neemt. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 45</omschrijving><waarde>Afkoopregeling</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>9</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van het oriënterend onderzoek naar de (mogelijke) verontreiniging moet worden vastgesteld. Dit besluit verwijst niet naar een Wbb-artikel</omschrijving><waarde>Vaststellen rapportage OO</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>10</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van het nader onderzoek naar de (mogelijke) ernstige verontreiniging moet worden vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Vaststellen rapportage NO</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>11</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van het saneringsonderzoek moet worden vastgesteld. Dit besluit verwijst niet naar een Wbb-artikel</omschrijving><waarde>Vaststellen rapportage SO</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>12</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van de saneringsevaluatie van de ernstige verontreiniging zo spoedig als mogelijk moet worden opgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39c</omschrijving><waarde>SE opstellen</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>13</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met het saneringsplan voor de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39</omschrijving><waarde>Instemmen met SP</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>14</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat niet ingestemd wordt met het saneringsplan voor de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39</omschrijving><waarde>Niet instemmen met SP</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>15</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met de uitgevoerde sanering van de ernstige verontreiniging of de beschikking op het saneringsverslag. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39c</omschrijving><waarde>Instemmen uitgevoerde sanering</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>16</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat niet ingestemd wordt met de uitgevoerde sanering van de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39c</omschrijving><waarde>Niet instemmen uitgev Sanering</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>17</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er tijdelijke beveiligingsmaatregelen moeten worden ingesteld om verspreiding van de verontreiniging te voorkomen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Tijd. beveiliging verspreiding</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>18</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er tijdelijke beveiligingsmaatregelen moeten worden ingesteld om blootstelling aan de verontreiniging te voorkomen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Tijd beveiliging blootstelling</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>19</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er periodieke kwaliteitsmetingen van de lucht moeten worden uitgevoerd. Dit kan voor, tijdens of na de sanering van toepassing zijn. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37 en 39d</omschrijving><waarde>Monitoring lucht</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>20</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming heeft met een besluit aangegeven dat er periodieke kwaliteitsmetingen (monitoring) van het grondwater moeten worden uitgevoerd. Dit kan voor, tijdens of na de sanering van toepassing zijn. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37 en 39 of 39d</omschrijving><waarde>Monitoring grondwater</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>21</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er periodieke kwaliteitsmeting (monitoring), ijkmomenten en vastlegging van het behaalde saneringsresultaat moet plaatsvinden. Dit is van toepassing wanneer bij de sanering van de ondergrond een stabiele eindsituatie binnen 30 jaar moet worden bereikt. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37 en 39</omschrijving><waarde>Mon en ijking tijdens sanering</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>22</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er periodieke kwaliteitsmetingen (monitoring), anders dan lucht of grondwater moeten worden uitgevoerd. Dit kan voor, tijdens of na de sanering van toepassing zijn. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37 en 39 of 39d</omschrijving><waarde>Monitoring overig</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>23</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er administratieve nazorg moet plaatsvinden zoals bijvoorbeeld registratie van de restverontreiniging en de geldende gebruiksbeperkingen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Organisatorische zorg</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>24</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er actieve (na)zorg moet plaatsvinden, zoals grondwaterbeheersing, in stand houden isolatie et cetera. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Actieve zorg</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>25</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat na uitvoering van het onderzoek en/of sanering (een deel) van de gemaakte kosten op een betrokken derde moet worden verhaald. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 75</omschrijving><waarde>Kostenverhaal</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>26</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de vastgestelde verontreiniging niet ernstig is. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29</omschrijving><waarde>besch. niet ernstig</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>27</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de vastgestelde verontreiniging ernstig is. De verontreiniging moet door de eigenaar/gebruiker/gemeente/provincie worden beheerd of, eerder, bij graafwerkzaamheden worden gesaneerd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37(oud)</omschrijving><waarde>besch. ernstig, niet urgent</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>28</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de vastgestelde verontreiniging ernstig is. Gezien de risicobeoordeling moet de verontreiniging binnen 4 jaar worden gesaneerd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37(oud)</omschrijving><waarde>besch urgent san binnen 4 jaar</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>29</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de vastgestelde verontreiniging ernstig is. Gezien de risicobeoordeling moet de verontreiniging tussen 5 en 10 jaar worden gesaneerd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37(oud)</omschrijving><waarde>besch. urg san binnen 5-10 jr</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>30</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de vastgestelde verontreiniging ernstig is. Gezien de risicobeoordeling moet vóór 1 januari 2015 zijn gestart met de saneringswerkzaamheden. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37(oud)</omschrijving><waarde>besch. urg start san voor 2015</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>31</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat gestart moet worden met de sanering van de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37(oud)</omschrijving><waarde>Start sanering</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>32</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er op termijn een vervolgaanpak noodzakelijk is, bijvoorbeeld wanneer een locatie wordt heringericht. Het vervolg is afhankelijk van de dynamiek. De vorm van de aanpak is ook nog niet gedefinieerd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37 en 48</omschrijving><waarde>Vervolg op termijn</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>33</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat een historisch onderzoek moet worden uitgevoerd om vast te stellen of op de locatie activiteiten aanwezig zijn (geweest) die de bodem hebben kunnen verontreinigen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>Uitvoeren HO</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>34</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de locatie in een ander kader dient te worden aangepakt. Bijvoorbeeld overheveling van een sanering door de overheid naar een sanering door een andere partij. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 43 of 45. NB. Op basis van een juridische toets</omschrijving><waarde>Aanpak ander kader</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>35</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de locatie opgenomen wordt in het meerjaren programma bodemsanering van de provincie. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>Opname in meerjarenprogramma</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>36</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van de monitoring van kwaliteitsgegevens (grondwater, lucht of anders) voor, tijdens, of na de sanering, is vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Vaststellen rap. monitoring</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>37</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van van het beheer van de nazorg(maatregelen) is vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Vaststellen rap. beheer nazorg</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>38</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er een zorgplan moet worden opgesteld. Dit kan zorg voor, tijdens of na de sanering betreffen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Zorgplan opstellen</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>39</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van de evaluatie moet worden opgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39c</omschrijving><waarde>Evaluatierapport opstellen</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>40</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er aanvullende informatie noodzakelijk is om de locatie verder in behandeling te nemen. Verder behandeling van de locatie wordt opgeschort totdat aanvullende informatie is aangeleverd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 4:5 jo. 4:15 Awb</omschrijving><waarde>Aanv. info gewenst /opschorten</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>41</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met het plan van aanpak inzake de monitoring van de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Instemmen PvA Monitoring</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>42</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met het interim rapport van  de saneringsevaluatie van de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39c</omschrijving><waarde>Instemmen interimrapport SE</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>43</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met het zorgplan voor de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Instemmen zorgplan</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>44</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat niet ingestemd wordt met de monitoringsrapportage van de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Niet instemmen mon.rapport</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>45</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit een bevel aan een derde gegeven om onderzoek uit te voeren naar een (mogelijk ernstige) verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 43</omschrijving><waarde>Onderzoeksbevel</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>46</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aan een derde een correctiebevel gegeven omdat niet wordt gesaneerd overeenkomstig een saneringsplan waarmee de bevoegde overheid heeft ingestemd. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 44(oud)</omschrijving><waarde>Correctiebevel</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>47</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aan een derde een bevel gegeven om de uitvoering van onderzoek of sanering op zijn of haar grondgebied te gedogen. Het bevel kan zijn gericht op elke rechthebbende op het grondgebied, dus niet alleen de eigenaar. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 49 jo. 30</omschrijving><waarde>Gedoogbevel</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>48</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aan een derde een bevel gegeven om een sanering uit te voeren. Het bevel kan bestaan uit drie delen: opstellen van het saneringsplan, uitvoering van de sanering en het treffen van tijdelijke beveiligingsmaatregelen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 43</omschrijving><waarde>Saneringsbevel</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>49</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat door middel van een aanwijzing, een derde is verplicht een verkennend onderzoek uit te voeren naar een eventuele verontreiniging. Deze verplichting is mogelijk bij algemene maatregel van bestuur. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 71. NB. Ook geldt het Besluit Verbond</omschrijving><waarde>Aanw. Verk. onderz. (BSB)</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>50</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit een aanwijzing gegeven aan een derde die niet van plan is (voldoende) maatregelen te treffen de vastgestelde nieuwe (ontstaan na 1 januari 1987) verontreiniging aan te pakken. De bevoegde overheid kan hierbij zowel om onderzoek, een saneringsplan als een sanering vragen. De aanwijzing zal veelal direct gericht zijn op sanering, aangezien een nieuwe verontreiniging volgens artikel 27 van de Wet bodembescherming direct ongedaan moet worden gemaakt. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 27</omschrijving><waarde>Aanw. Nwe verontreiniging</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>51</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat een activiteit op of gebruik van een locatie wordt gedoogd, terwijl dit eigenlijk in tegenstelling is met de regelgeving. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 95</omschrijving><waarde>Gedoogbeschikking</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>52</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de sanering van de vastgestelde ernstige verontreiniging uitgevoerd moet worden. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>Sanering uitvoeren</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>53</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat het op de locatie aanwezige saneringssysteem dient te worden aangepast om de beoogde saneringsdoelstelling alsnog te halen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 48</omschrijving><waarde>Aanpassen saneringssysteem</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>54</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de tenaamstelling van de initiatiefnemer van de sanering wijzigt. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39</omschrijving><waarde>Wijziging tenaamstelling</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>55</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de rapportage van het historisch onderzoek, waarbij is vastgesteld of op de locatie activiteiten aanwezig zijn (geweest) die de bodem hebben kunnen verontreinigen, moet worden vastgesteld. Dit besluit verwijst niet naar een Wbb-artikel</omschrijving><waarde>Vaststellen rapportage HO</waarde></besluit><besluit versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>56</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. De termijn waarop waarop de verontreiniging gesaneerd moet worden, is nog niet vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29</omschrijving><waarde>besch. ernst, urgentie niet bepaald</waarde></besluit><besluit versie="3.3.0" datum="2004-10-05" status="Gewijzigd"><ID>57</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de aanvraag niet in behandeling wordt genomen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 4:5 Awb</omschrijving><waarde>Niet in behandeling nemen</waarde></besluit><besluit versie="3.3.0" datum="2004-10-05" status="Gewijzigd"><ID>58</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er een ontheffing is verleend op het saneringsplan voor de ernstige verontreiniging op de locatie. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 63i</omschrijving><waarde>Ontheffing SP</waarde></besluit><besluit versie="3.3.0" datum="2004-10-05" status="Gewijzigd"><ID>59</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de melding voor een sanering wordt ingetrokken of is ingetrokken. Dit kan alleen voordat een besluit genomen wordt. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 28. NB. Na beschikking niet meer mogelijk!</omschrijving><waarde>Intrekking melding</waarde></besluit><besluit versie="3.3.0" datum="2004-10-05" status="Gewijzigd"><ID>60</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aan een derde een bevel gegeven om aanvullende gegevens te leveren. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 43</omschrijving><waarde>Bevel tot aanvullende gegevens</waarde></besluit><besluit versie="3.3.1" datum="2004-11-09" status="Gewijzigd"><ID>61</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat het opgestelde nazorgplan voor de sanering van de ernstige verontreiniging op de locatie is vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Beschikking NaZorgPlan</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>62</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. De risico's van de verontreiniging voor de mens, ecologie en verspreiding zijn nog niet vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29</omschrijving><waarde>ernstig, geen risico's bepaald</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>63</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. Er is geen sprake van risico's voor mens, ecologie of verspreiding. Op de locatie is op termijn, of eerder bij graafwerkzaamheden, een vervolgonderzoek noodzakelijk om de aard en ernst van de verontreiniging vast te stellen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29,37</omschrijving><waarde>beschikking ernstig, geen spoed</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>64</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. Er is  sprake van risico's voor mens, ecologie of verspreiding. Een eventuele noodzakelijk sanering van de verontreiniging moet vóór 1 januari 2015 zijn gestart. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29, 37</omschrijving><waarde>beschikking ernstig, spoed</waarde></besluit><besluit versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Gewijzigd"><ID>65</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een beschikking aangegeven dat een evaluatierapport van een melding Besluit Uniforme Sanering is vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 14 Bus</omschrijving><waarde>beschikking BUS saneringsevaluatie</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>66</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat afstand is gedaan van het recht tot kostenverhaal. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 75</omschrijving><waarde>besluit "afstand doen van recht tot kostenverhaal"</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2006-02-16" status="Vervallen" vervaldatum="2006-11-28"><ID>67</ID><omschrijving>niet ernstig</omschrijving><waarde>niet ernstig</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2006-02-16" status="Vervallen" vervaldatum="2010-11-19"><ID>68</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de bodem op de locatie niet ernstig (licht tot matig) is verontreinigd. Voor de locatie bestaat volgens de Wet bodembescherming geen saneringsnoodzaak. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29</omschrijving><waarde>niet ernstig, licht tot matig verontreinigd</waarde></besluit><besluit versie="4.0.0" datum="2006-02-16" status="Vervallen" vervaldatum="2010-11-19"><ID>69</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de bodem op de locatie niet ernstig (plaatselijk sterk) is verontreinigd. Voor de locatie bestaat volgens de Wet bodembescherming geen saneringsnoodzaak. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 29</omschrijving><waarde>niet ernstig, plaatselijk sterk verontreinigd</waarde></besluit><besluit versie="4.1.1" datum="2006-09-06" status="Gewijzigd"><ID>70</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat binnen één jaar na afgifte van de beschikking, waarin aangegeven is dat er sprake is van een geval van ernstige bodemverontreiniging, één of meerdere tijdelijke (beveiligings)maatregel(en) zijn ingesteld om blootstelling aan een verontreiniging te voorkomen of de bodem te beschermen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Tijdelijke maatregel &lt; 1 jaar</waarde></besluit><besluit versie="4.1.1" datum="2006-09-06" status="Gewijzigd"><ID>71</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat binnen 5 jaar na afgifte van de beschikking, waarin aangegeven is dat er sprake is van een geval van ernstige bodemverontreiniging, één of meerdere tijdelijke (beveiligings)maatregel(en) zijn ingesteld om blootstelling aan een verontreiniging te voorkomen of de bodem te beschermen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Tijdelijke maatregel 1-5 jaar</waarde></besluit><besluit versie="4.1.1" datum="2006-09-06" status="Gewijzigd"><ID>72</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat na 5 jaar na afgifte van de beschikking, waarin aangegeven is  dat er sprake is van een geval van ernstige bodemverontreiniging, één of meerdere tijdelijke (beveiligings)maatregel(en) zijn ingesteld om blootstelling aan een verontreiniging te voorkomen of de bodem te beschermen. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Tijdelijke maatregel &gt; 5 jaar</waarde></besluit><besluit versie="5.0.0" datum="2006-11-16" status="Gewijzigd"><ID>73</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat alle tijdelijke maatregelen zijn opgeheven. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 37</omschrijving><waarde>Alle tijdelijke maatregelen opgeheven</waarde></besluit><besluit versie="9.0.0" datum="2010-09-27" status="Gewijzigd"><ID>74</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming (een provincie of rechtstreekse gemeente) heeft een BUS-melding ontvangen, die aan de vereisten van het Besluit Uniforme Saneringen voldoet</omschrijving><waarde>BUS-melding correct aangeleverd</waarde></besluit><besluit versie="9.0.0" datum="2010-09-27" status="Gewijzigd"><ID>75</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming (een provincie of rechtstreekse gemeente) heeft een BUS-melding ontvangen, die niet aan de vereisten van het Besluit Uniforme Saneringen voldoet</omschrijving><waarde>BUS-melding incorrect aangeleverd</waarde></besluit><besluit versie="9.0.0" datum="2010-11-19" status="Bevestigd"><ID>76</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming (een provincie of rechtstreekse gemeente) heeft met een besluit aangegeven dat er is ingestemd met een afwijking van het origineel vastgestelde saneringsplan. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39</omschrijving><waarde>Instemmen afwijken SP</waarde></besluit><besluit versie="9.0.0" datum="2010-11-19" status="Bevestigd"><ID>77</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming (een provincie of rechtstreekse gemeente) heeft de overtreder bij beschikking gelast om de overtreding van de rechtsregels binnen een bepaalde termijn ongedaan te maken. De beschikking verwijst naar Wbb-artikel 95</omschrijving><waarde>Opleggen dwangsom of bestuursdwang</waarde></besluit><besluit versie="10.2.0" datum="2012-11-20" status="Bevestigd"><ID>78</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met het plan van aanpak saneringen. Het plan van aanpak heeft geen directe status in de Wbb, wel moet op grond van artikel 27 bekend worden gemaakt welke maatregel (uit art. 13) men denkt te gaan nemen. Preventief kan het bevoegd gezag laten blijken of de te nemen maatregelen in haar zienswijze van de uitvoering van artikel 13 Wbb past</omschrijving><waarde>Instemmen PvA saneringen</waarde></besluit><besluit versie="10.2.1" datum="2013-06-03" status="Bevestigd"><ID>79</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming heeft met een besluit aangegeven dat ingestemd wordt met de monitoringsrapportage van de ernstige verontreiniging. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 39d</omschrijving><waarde>Instemmen met Monitoringsrapport</waarde></besluit><besluit versie="10.2.2" datum="2013-10-15" status="Bevestigd"><ID>80</ID><omschrijving>Instemmen uitgevoerde nazorg</omschrijving><waarde>Instemmen uitgevoerde nazorg</waarde></besluit><besluit versie="10.2.2" datum="2013-10-15" status="Bevestigd"><ID>81</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming (een provincie of rechtstreekse gemeente) heeft een Melding civiel onttrekken ontvangen, die aan de vereisten vanuit Wbb. Art. 28 lid 3 voldoet.</omschrijving><waarde>Melding civiel onttrekken - correct aangeleverd</waarde></besluit><besluit versie="10.2.2" datum="2013-10-15" status="Bevestigd"><ID>82</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming (een provincie of rechtstreekse gemeente) heeft een Melding civiel onttrekken ontvangen, die niet aan de vereisten vanuit Wbb. Art. 28 lid 3 voldoet.</omschrijving><waarde>Melding civiel onttrekken - incorrect aangeleverd</waarde></besluit><besluit versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Bevestigd"><ID>83</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat de subsidie voor de bedrijvenregeling is vastgesteld. Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 76j</omschrijving><waarde>Vaststellen subsidie bedrijvenregeling (WBB artikel 76j)</waarde></besluit><besluit versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Bevestigd"><ID>84</ID><omschrijving>Het bevoegd gezag Wet bodembescherming  heeft met een besluit aangegeven dat er ingestemd wordt met uitgevoerde sanering van een nieuw geval (na 1987). Dit besluit verwijst naar Wbb-artikel 27</omschrijving><waarde>Instemmen uitgevoerde sanering nieuw geval (WBB artikel 27)</waarde></besluit><besluit versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Bevestigd"><ID>85</ID><omschrijving>Een gemeente wordt verplicht tot aankoop van grond, de daarop staande woning of een recht met betrekking tot de grond of de woning, indien a. de woning staat op een gedeelte van het grondgebied van de gemeente dat een geval van ernstige verontreiniging omvat of dat deel uitmaakt van een geval van ernstige verontreiniging, b. is vastgesteld dat er sprake is van urgentie om het betrokken geval te saneren en c. dat gedeelte voor woningbouw is verkocht of in erfpacht is uitgegeven nadat de verontreiniging is veroorzaakt. En deze aan de vereisten voldoet die vanuit Wbb art. 57 gesteld worden.</omschrijving><waarde>Verplichte aankoop woning ex. artikel 57 Wbb</waarde></besluit><besluit versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Bevestigd"><ID>86</ID><omschrijving>Onze Minister neemt na ontvangst van de aanvraag tot subsidieverlening een beslissing op de aanvraag, waarbij het percentage van de subsidie wordt bepaald onder vermelding van een maximumbedrag. Waarbij geldt dat deze vaststelling moet voldoen aan de eisen uit Art.14 van het Besluit financiële bepalingen bodemsanering (Bfbb).</omschrijving><waarde>Verlening subsidie Bedrijvenregeling ex. artikel 14 Besluit financiële bepalingen bodemsanering (Bfbb)</waarde></besluit><besluit versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Bevestigd"><ID>87</ID><omschrijving>Onze Minister beslist na ontvangst van de aanvraag tot subsidievaststelling op de aanvraag. Waarbij geldt dat deze beslissing moet voldoen aan de eisen uit Art.22 van het Besluit financiële bepalingen bodemsanering (Bfbb).</omschrijving><waarde>Vaststelling subsidie Bedrijvenregeling ex. artikel 22 Bfbb</waarde></besluit></sikb.besluit_c></sikb.lookup>