<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet href="Domeintabellen.xslt" type="text/xsl"?><sikb.lookup xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" versie="14.3.0" datum="2020-06-26"><sikb.status_oord_c categorie="Status_oord" versie="2.2.0" datum="2003-09-01"><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>1</ID><omschrijving>Op basis van geen verontreinigde activiteiten op de locatie is er een vermoeden dat de locatie niet verontreinigd is of op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie niet is verontreinigd</omschrijving><waarde>Onverdacht/Niet verontreinigd</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>2</ID><omschrijving>Op basis van verontreinigde activiteiten op de locatie is er een vermoeden dat de locatie mogelijk licht verontreinigd is</omschrijving><waarde>Pot. verontreinigd</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>3</ID><omschrijving>Op basis van verontreinigde activiteiten op de locatie is er een vermoeden dat de locatie mogelijk ernstig verontreinigd is of op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie mogelijk ernstig is verontreinigd</omschrijving><waarde>Potentieel Ernstig</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>4</ID><omschrijving>Op basis van verontreinigde activiteiten op de locatie is er een vermoeden dat de locatie mogelijk ernstig verontreinigd is of op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie mogelijk ernstig is verontreinigd</omschrijving><waarde>Potentieel Ernstig en Urgent</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>5</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie niet ernstig is verontreinigd</omschrijving><waarde>Niet ernstig</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>6</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. De verontreiniging moet worden beheerd of, eerder, bij locatieontwikkeling worden gesaneerd</omschrijving><waarde>Ernstig, niet urgent</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>7</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. De termijn waarop waarop de verontreiniging gesaneerd moet worden, is niet vastgesteld</omschrijving><waarde>Ernstig, urgentie niet bepaald</waarde></status_oord><status_oord versie="13.2.0" datum="2016-11-25" status="Gewijzigd"><ID>8</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. Gezien de risicobeoordeling moet de verontreiniging binnen 4 jaar worden gesaneerd. Het bevoegde gezag Wet bodembescherming moet met een beschikking een definitief oordeel geven over de aard en ernst van de vastgestelde verontreiniging</omschrijving><waarde>Urgent, start sanering binnen 4 jaar</waarde></status_oord><status_oord versie="13.2.0" datum="2016-11-25" status="Gewijzigd"><ID>9</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. Gezien de risicobeoordeling moet de verontreiniging binnen 5 tot 10 jaar worden gesaneerd. Het bevoegde gezag Wet bodembescherming moet met een beschikking een definitief oordeel geven over de aard en ernst van de vastgestelde verontreiniging</omschrijving><waarde>Urgent, start sanering binnen 5-10 jaar</waarde></status_oord><status_oord versie="2.2.0" datum="2003-09-01" status="Gewijzigd"><ID>10</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. Gezien de risicobeoordeling moet de sanering v贸贸r 1 januari 2015 zijn gestart. Het bevoegde gezag Wet bodembescherming moet met een beschikking een definitief oordeel geven over de aard en ernst van de vastgestelde verontreiniging</omschrijving><waarde>Urgent, start san voor 2015</waarde></status_oord><status_oord versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>11</ID><omschrijving>Op basis van verontreinigde activiteiten op de locatie is er een vermoeden dat de locatie mogelijk ernstig verontreinigd is, waarbij er mogelijk humane, ecologische of verspreidingsrisico's zijn of op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie mogelijk ernstig is verontreinigd,  waarbij er mogelijk humane, ecologische of verspreidingsrisico's zijn</omschrijving><waarde>potentieel spoed</waarde></status_oord><status_oord versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>12</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd, waarbij er geen mogelijke humane, ecologische of verspreidingsrisico's te verwachten zijn. De verontreiniging moet worden beheerd of, eerder, bij locatieontwikkeling worden gesaneerd</omschrijving><waarde>ernstig, geen spoed</waarde></status_oord><status_oord versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>13</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd, waarbij er mogelijk humane, ecologische of verspreidingsrisico's zijn. De sanering van de verontreiniging moet v贸贸r 1 januari 2015 zijn gestart</omschrijving><waarde>ernstig, spoed, risico's wegnemen en uiterlijk saneren voor 2015</waarde></status_oord><status_oord versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>14</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie ernstig is verontreinigd. De risico's van de verontreiniging voor de mens, ecologie en verspreiding zijn niet vastgesteld</omschrijving><waarde>ernstig, geen risico's bepaald</waarde></status_oord><status_oord versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>15</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie niet ernstig is verontreinigd. De aanwezige verontreinigingen overschrijden de interventiewaarden van de Wet Bodembescherming niet. Het bevoegde gezag Wet bodembescherming  moet met een beschikking een definitief oordeel geven over de aard en ernst van de vastgestelde verontreiniging</omschrijving><waarde>niet ernstig, licht tot matig verontreinigd</waarde></status_oord><status_oord versie="4.0.0" datum="2005-12-21" status="Gewijzigd"><ID>16</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie niet ernstig is verontreinigd. De aanwezige verontreinigingen overschrijden de interventiewaarden van de Wet Bodembescherming plaatselijk.Het bevoegde gezag Wet bodembescherming moet met een beschikking een definitief oordeel geven over de aard en ernst van de vastgestelde verontreiniging</omschrijving><waarde>niet ernstig, plaatselijk sterk verontreinigd</waarde></status_oord><status_oord versie="13.0.0" datum="2015-11-27" status="Bevestigd"><ID>17</ID><omschrijving>Op basis van uitgevoerd bodemonderzoek is aangetoond dat de bodem op de locatie licht tot matig is verontreinigd. De aanwezige verontreinigingen overschrijden de interventiewaarden van de Wet Bodembescherming niet. Het Bevoegd Gezag hoeft geen oordeel te geven over de verontreiniging</omschrijving><waarde>verontreinigd onder Interventiewaarde</waarde></status_oord></sikb.status_oord_c></sikb.lookup>